<Document>
  # 3.4 Взаимодействие с ССД-Игроками
  Во время отсоединения из игры игрок получает статус "ССД", при осмотре персонажей подобных участников игры пишется, - "Он/она рассеянно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он/она может прийти в себя."

  Причины этому могут быть разные, но чаще всего они несут технический характер. Убить или ограбить подобных персонажей становится слишком просто, особенно антагонисту, который должен столкнуться с какими-нибудь трудностями, чтобы его игра, как и игра его цели, была интересной. Если ваша цель впала в ССД, то вы для дальнейшей игры должны обратиться за помощью к администрации, которая заменит вам задание, тем самым никому не испортив приятное, игровое погружение.

  Запрещается взаимодействовать с ССД игроками, кроме следующих случаев: оказание медицинской помощи или спасение от непосредственной опасности в виде пожара или разгерметизации, транспортировка к криохранилищу или в специальные зоны для отдыха персонала, например, дормитории или комната отдыха в пределах стен отдела.
  Допускается в рамках IC совершить кражу КПК, ID-карточки или определённого предмета, от которого может зависеть Ваша жизнь или жизнь окружающих. Во время погони разрешается осуществлять задержание, а также обыск, но если игрок долго не будет возвращаться в игру, сотрудники службу безопасности будут обязаны поместить задержанного в криохранилище.

  Если будучи антагонистом, во время нападения, ваша жертва впала в ссд, то разрешается продолжить РП-отыгрыш для выполнения задач своей роли.

  Если ситуация вынуждает забрать важное снаряжение ССД-игрока - это не будет считаться нарушением, но если у Вас нет намерений испортить игроку игру после его возвращения, то рекомендуется вернуть одолженный предмет владельцу.

  Взаимодействие также с вещами персонажей в криокапсуле запрещено, за исключением тех ситуаций, где это необходимо для сохранения жизни вашего персонажа или других. Антагонисты могут забрать вещи из криокапсулы только в том случае, если вещь является их целью.
</Document>
