<Document>

[head=1][color=#ff9966]Разумная болезнь[/color][/head]

<Box>
[color=#999999][italic]"Ты просто простудился... или они уже думают за тебя?"[/italic][/color]
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobDisease" Caption=""/>
</Box>

[color=#cccccc]Разумная болезнь — это антагонист, способный заражать всех существ и передаваться между ними. Болезнь обладает свойством «мутировать»: у неё появляются разные симптомы, а её летальность, заразность и устойчивость к лекарствам увеличиваются. Она легко распространяется, если не принять необходимые меры.[/color]

[head=2][color=#ffaa66]Основные симптомы[/color][/head]

[color=#dddddd]Первыми отличимыми симптомами, которые есть у каждой болезни, являются головная боль и головокружение. Также основными переносными симптомами являются кашель и чихание.[/color]

[head=2][color=#ffaa66]Передача[/color][/head]

[color=#dddddd]Передача вируса происходит при кашле и чихании. Если рядом с вами находится заражённый, у которого есть упомянутые симптомы, вы с определённой вероятностью можете заразиться. Эта вероятность уменьшается при ношении защитных костюмов, масок и прочих средств.[/color]

[color=#dddddd]Однако у болезни есть возможность заразить вас, игнорируя упомянутые средства защиты, расходуя на это очки эволюции. Это означает, что вы в любом случае можете заболеть.[/color]

[head=2][color=#ffaa66]Возможные симптомы[/color][/head]

[color=#dddddd]Кроме основных симптомов, у болезни есть перечень других, таких как:[/color]

[head=3][color=#ffbb77]Непроизвольные слёзы (10 ОЭ)[/color][/head]

[color=#999999][italic]У заражённых активно слезятся глаза, из-за чего кажется, что они плачут.[/italic][/color]


[head=3][color=#ffbb77]Изнеможение (15 ОЭ)[/color][/head]

[color=#999999][italic]Вирус вызывает разрушение мышечных волокон, приводящее к атрофии и сопровождающееся слабостью. Снижает общую мобильность.[/italic][/color]


[head=3][color=#ffbb77]Сонливость (20 ОЭ)[/color][/head]

[color=#999999][italic]У заражённых появляется постоянное желание спать, с которым они иногда не могут справиться.[/italic][/color]


[head=3][color=#ffbb77]Судороги (20 ОЭ)[/color][/head]
[color=#999999][italic]Длительная болезнь вызывает гиперстимуляцию двигательных нейронов, в результате чего больные могут испытывать перенапряжение мышц, приводящее к судорогам.[/italic][/color]


[head=3][color=#ffbb77]Немота (25 ОЭ)[/color][/head]
[color=#999999][italic]Мутация вызывает повреждение подъязычного нерва, приводя к параличу мышц языка, из-за чего больные теряют возможность нормально говорить.[/italic][/color]

[head=3][color=#ffbb77]Тошнота (25 ОЭ)[/color][/head]
[color=#999999][italic]Заражённых начинает тошнить, вызывая рвоту.[/italic][/color]


[head=3][color=#ffbb77]Кровопотеря (30 ОЭ)[/color][/head]
[color=#999999][italic]Вирус вызывает денатурацию гемоглобина крови, из-за чего у всех носителей появляется тяжёлая степень анемии.[/italic][/color]


[head=3][color=#ffbb77]Слепота (40 ОЭ)[/color][/head]
[color=#999999][italic]Длительная болезнь приводит к отмиранию зрительного нерва, что приводит к практически полной слепоте больного.[/italic][/color]


[head=2][color=#ffaa66]Базовые противодействия[/color][/head]

[color=#dddddd]Если вы заметили, что у вас появились какие-то из симптомов, не стоит сразу бежать в вирусологию, но стоит принять минимальные меры: носить маску, избегать контакта с персоналом.[/color]

[color=#dddddd]Если же у вас обнаружилось 2 и более симптома, например, кашель, головная боль и изнеможение, немедленно отправьтесь в медицинский отдел, а также оповестите врача о том, что вы, вероятно, заражены.[/color]

[head=2][color=#ffaa66]Вакцина[/color][/head]

[head=3][color=#ffbb77]Получение рецепта[/color][/head]

[color=#dddddd]Используйте бумагу на Вакцинаторе. Вы получите рецепт, который зависит от случайной «Группы крови» болезни в этом раунде.[/color]


<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Lipozine"/>


[head=3][color=#ffbb77]Создание заготовки[/color][/head]

[color=#dddddd]Смешайте указанные в рецепте химикаты с [bold]Кровью заражённого[/bold] (получите у пациента), чтобы создать [color=#83a7b1]Незавершённую вакцину[/color].[/color]


<GuideReagentEmbed Reagent="Blood"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="NotReadyVaccine"/>


[head=3][color=#ffbb77]Синтез вакцины (Антивирусина)[/color][/head]

[color=#dddddd]Поместите полученную [color=#83a7b1]Вирусин[/color] и единицу [bold]Чистой крови[/bold] (здорового человека) в Вакцинатор. Он переработает их в [color=#86caf7]Антивирусин[/color] (20ед).[/color]

<GuideReagentEmbed Reagent="Vaccine"/>

[head=3][color=#ffbb77]Антивирусин+[/color][/head]

[color=#dddddd]Можно создать улучшенную версию, смешав обычную [color=#86caf7]Антивирусин[/color] с Криптобиолином, Сигинатом и Кровью заражённого. Она даёт [color=#8192ea]постоянный иммунитет[/color].[/color]


<GuideReagentEmbed Reagent="Cryptobiolin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Sigynate"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="VaccinePlus"/>


[head=2][color=#ffaa66]Действие вакцины[/color][/head]

[color=#dddddd]При инъекции пациенту (10ед обычной или 7ед Антивирусина+):[/color]

[head=3][color=#ffbb77]Таймер лечения[/color][/head]
[color=#dddddd]Запускается процесс исцеления. Время зависит от уровня защиты («Щита») болезни: [color=#ff9999]2 минуты + 30 сек за каждый уровень щита[/color].[/color]

[head=3][color=#ffbb77]Побочный эффект[/color][/head]
[color=#dddddd]Пока вакцина действует, [bold]скорость бега пациента снижается в 2 раза[/bold]. Это делает его уязвимым![/color]

[head=3][color=#ffbb77]Результат[/color][/head]
[color=#dddddd]По истечении таймера болезнь полностью исчезает. Если использовалась Вакцина+, пациент получает [color=#99ff99]иммунитет[/color].[/color]

[color=#dddddd][bold]Будьте осторожны[/bold]: болезнь может попытаться убить ослабленного пациента, пока вакцина действует![/color]

</Document>
