<Document>
  # Культист плоти

  <Box>
    [color=#999999][italic]"СЕРДЦЕ ТРЕБУЕТ ЖИВОЕ МЯСО."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshCultistPreview" Caption=""/>
  </Box>

  Вы избраны плотью. Внутри вас живёт паразит из чуждого измерения — источник силы и ваша верная смерть. Культист плоти — это существо, рождённое из слияния человека и инопланетной биомассы. Все разумные виды, кроме слаймолюдов, подходят в качестве хозяев для паразита.

  Ваша участь предрешена — паразит либо будет накормлен, либо выползет наружу съев вас изнутри. Взамен вы получаете уникальные способности. Ваша главная цель — добыть три трупа гуманоидов, объединиться с другими культистами и начать грандиозный ритуал призыва [bold]Сердца плоти[/bold].

  Накормите сердце гуманоидной плотью. Защищайте его любой ценой. Когда большинство станции будет заражено, вы победили — сила культа в его количестве.

  ## Запрещено

  Несмотря на вашу мощь, есть ограничения:

  - Манипулировать с системой жизнеобеспечения (выпускать плазму в дистру и так далее)
  - Выпускать Сингулярность или Теслу
  - Раскрывать себя до момента спавна Сердца плоти
  - Массово убивать экипаж до создания Сердца
  - Создавать Сердце плоти на шаттлах или вне станции
  - Полностью застраивать Сердце плоти стройматериалами
  - Саботировать работу кристалла суперматерии

  Всё остальное — разрешено в рамках правил проекта.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshPudge" Caption="Форма для боя"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshSpider" Caption="Форма для засад"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshBall" Caption="Форма-шахид"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshBat" Caption="Форма для разведки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshHugger" Caption="Форма для контроля жертв"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshWorm" Caption="Форма для отвлечения внимания"/>
</Box>

  ## Связь

  <Box>
    Используйте [bold]культовую радиосвязь[/bold] (команда [bold]"+к"[/bold]) для координации с другими культистами. Одинокий культист легко уничтожается. Объединённая группа — это настоящий кошмар для экипажа.
  </Box>

  ## Магазин Эволюции

  Это ваш основной источник силы. Вы накапливаете [bold]очки эволюции[/bold] по мере поглощения тел любых существ. Каждое тело с трупа гуманоида даёт больше очков, чем животное. [color=#ff6b6b]Каждый труп может быть поглощён только один раз[/color].
  
  ## Карол и Вербовка

  [color=#ff6b6b]Лидер культа[/color] начинает раунд со шприцами [bold]Карола[/bold]. Он может использовать их на цели для создания новых членов культа.

  [color=#ffaa00]Один шприц с 5 единицами Карола[/color] может:
  - При вводе в организм без Импланта Защиты Разума: [bold]превратить его в нового культиста[/bold]
  - При вводе защищённой цели: [bold]только отравить[/bold]

  ## Способности

  ### Наступление

  [bold]Форма паука[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Трансформируйте часть своего тела в паукообразную форму. Получите значительное увеличение скорости передвижения и умеренную защиту.

  [bold]Шипострел[/bold] | Стоимость: 5 ОЭ
  Превратите активную руку в смертоносный мясной пистолет. Плоть формирует костяной снаряд для атак на расстоянии.

  [bold]Мясные лицехваты[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Извергайте живых мясных лицехватов, которыми можно швырять в врагов. Эффективное оружие ближнего боя с собственным сознанием.

  [bold]Кулак из плоти[/bold] | Стоимость: 3 ОЭ
  Превратите свою руку в массивный кулак. Легко пробивает стены, конструкции и доставляет огромный урон живой плоти.

  [bold]Меч из плоти[/bold] | Стоимость: 4 ОЭ
  Превратите руку в смертоносный клинок из костей и плоти. Идеальное оружие для рукопашного боя.

  [bold]Коготь из плоти[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Превратите руку в функциональную клешню. Хватайте предметы, манипулируйте механизмами, режьте врагов.

  [bold]Кислотный плевок[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Плюйте кислотой в врагов. Наносит урон и разрушает материалы. Эффективно против забаррикадированных позиций.

  ### Защита

  [bold]Броня из плоти[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Облачитесь в доспехи из костей и плоти. Значительно повышает стойкость к повреждениям.

  [bold]Тяжелая броня[/bold] | Стоимость: 5 ОЭ
  Облачитесь в тяжёлые доспехи. Обеспечивает максимальную защиту от урона.

  [bold]Защита от вспышек[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Ваши глаза адаптируются к яркому свету. Яркие вспышки больше не ослепляют вас.

  [bold]Изоляция[/bold] | Стоимость: 1 ОЭ
  Электрический ток больше не наносит вам урон.

  [bold]Давление[/bold] | Стоимость: 1 ОЭ
  Среда с низким давлением больше не угрожает вам. Безопасно работайте в вакууме.

  [bold]Термо-регуляция[/bold] | Стоимость: 1 ОЭ
  Поддерживайте стабильную температуру в холодной космической среде. Находитесь в низкотемпературной среде без урона.

  ### Утилита

  [bold]Синтез адреналина[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Получите дозу боевого адреналина. Кратковременно увеличивает скорость и даёт устойчивость к оглушению.

  [bold]Поглощение крови[/bold] | Стоимость: 2 ОЭ
  Вы инстинктивно поглощаете кровь с полов. Лужи крови излечивают ваши раны.

  ### Сердце Плоти

  [bold]Создание Сердца[/bold] | Стоимость: 10 ОЭ
  Создайте источник силы культа. Требует трёх трупов гуманоидов. Защищайте сердце от враждебного экипажа — оно является вашей целью и источником бесконечной силы.
  Можно создавать несколько активных сердец для ускорения процесса.

  ## Стратегия Выживания

  <Box>
    [color=#ff6b6b][bold]Помните:[/bold] Вы не машина войны. Вы хищник в человеческой шкуре.[/color]
  </Box>

  ### Ранняя игра

  1. [bold]Скрывайтесь в толпе[/bold] — ведите себя нормально, ничего не подозревающего. Паразит медленный. Вам есть время.
  2. [bold]Найдите союзников[/bold] — используйте культовую связь, договоритесь о встрече в безопасном месте.
  3. [bold]Начните охоту[/bold] — одного за другим убивайте людей, животных, поглощайте их и прячьте трупы. Целевые цели: неверные, враги станции, те, чей уход не вызовет подозрения.

  ### Середина игры

  4. [bold]Соберите ресурсы[/bold] — скопите три трупа в безопасном месте. Отвлекайте внимание экипажа инцидентами.
  5. [bold]Начните ритуал[/bold] — когда ваша группа достаточно сильна, создайте Сердце плоти на защищённой территории.
  6. [bold]Защищайте сердце[/bold] — это единственное, что имеет значение. Всё остальное — вторично. Накормите его плотью, и оно будет расти, рождая новых воинов.

  ### Поздняя игра

  По мере роста вашего культа станция будет заражена. Экипаж, когда-то сильный и организованный, станет ослабленным и деморализованным. Ваше единство и терпение принесут победу.

  ## Победа

  Раунд заканчивается [color=red][bold]КРУПНОЙ ПОБЕДОЙ КУЛЬТА[/bold][/color], когда большинство станции заражено. Вы выиграли. Плоть победила.
</Document>
