<Document>
  # Второстепенные антагонисты

  Второстепенные антагонисты — это роли, управляемые духами, которые дают мёртвым второй шанс повеселиться (или посеять хаос!) на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Парадоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Это идеальная копия случайного члена экипажа, принесённая сюда пространственно-временной аномалией. Чтобы исправить парадокс и выжить, ей нужно найти и убить оригинал.

  У них нет особых способностей, но они полностью тождественны во внешности, ДНК, отпечатках, одежде, снаряжении и ID, поэтому разобрать, кто оригинал, а кто копия, сложно... если только вы не очень хорошо знаете своих товарищей!

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — эфемерные существа из экто-материи, которые преследуют экипаж и высасывают у них [color=#8f63e6]жизненную суть[/color].
  - Ваша суть — это ваша собственная [bold]жизненная сила[/bold]. Получая урон, вы теряете её.
  - Суть также тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить суть, сначала [bold]осмотрите[/bold] души и оцените их ценность. Чем ценнее — тем больше она даёт. Затем нужно [bold]высосать[/bold] её из критически раненого, мёртвого или спящего. Всё это делается с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Украденная суть[/bold] идёт на покупку новых способностей, чтобы действеннее нейтрализовывать экипаж.
  - Когда вы высасываете душу или используете способность, вы становитесь [bold]уязвимы[/bold]. Об этом сигнализирует статус [color=#8f63e6][italic]Corporeal[/italic][/color].

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиные короли — огромные грызуны, способные [color=yellow]создавать армии крыс[/color], поедая огромное количество еды.
  - У вас есть несколько способностей, за которые вы платите [bold]голодом[/bold].
  - [color=yellow][italic]Призвать Армию[/italic][/color], которая призывает [bold]крысиного слугу[/bold]. Можно [bold]приказывать[/bold] ему стоять, следовать за вами, атаковать выбранную цель или рубить всё подряд.
  - [color=yellow][italic]Призвать Гвардейца[/italic][/color], которая призывает [bold]крысиного гвардейца[/bold]. Ему нельзя [bold]приказывать[/bold] обычным способом, так как он является игроком. Крысиный гвардеец — крупная крыса; за высокую цену голода может призывать себе на помощь крысиных слуг.
  - Вы можете вызвать облако [color=#77b58e]аммиака[/color] через [color=purple][italic]Rat King's Domain[/italic][/color]. Этот фиолетовый газ слабоядовит для людей, но лечит крыс.
  - [color=#9daa98][italic]Рыться[/italic][/color] в мусорном баке в контекстном меню позволяет подобрать [bold]крошки еды[/bold] для пополнения армии.
  - [bold]Вы сильнее большинства других животных.[/bold] Вы и ваши слуги умеете разговаривать и пролезать под шлюзами и столами.
  - [bold]Но ваши подчинённые очень хрупкие![/bold] Остерегайтесь вакуумов, взрывов и лезвий.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — огромные внеземные рыбы, которые могут [color=red]поглощать экипаж[/color] и создавать [color=#4b7fcc]разломы карпов[/color].
  - У драконов мощные челюсти, позволяющие [color=red][italic]поедать[/italic][/color] инфраструктуру: двери, окна и стены.
  - Они также могут исцеляться, поедая бессознательных или мёртвых членов экипажа.
  - Ваш [color=orange][italic]Дыхание дракона[/italic][/color] — [bold]огненный снаряд[/bold], летящий по прямой, взрывающийся несколько раз и зажигающий всё на пути. Старайтесь не попадать по своим карпам!
  - Вы можете [color=#4b7fcc][italic]призывать разлом карпов[/italic][/color]. Через 5 минут после появления он заряжается, и [bold]в этот момент уязвим.[/bold] После этого он становится неуязвим и продолжает призывать карпов, пока жив дракон. Также портал лечит карпов и дракона рядом в небольшом радиусе.
  - Если разлом уничтожен до полной зарядки, вы получите [bold]временный урон обратной связью[/bold].
  - Если прошло 5 минут без разблокировки рифта, [bold]вы исчезнете[/bold].
  - Драконы с тремя полными рифтами [bold]никогда не исчезнут[/bold], но всё равно смертны.

  # Слаймы и пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Слаймы и пауки ничем не примечательны, но [color=cyan]заселяют станцию[/color] время от времени независимо. Они гоняются и нападают на всё, что видят.
  - Слаймы могут [bold]наносить дополнительный кислотный или ядовитый урон[/bold], в зависимости от цвета. Вода действует на них так же, как и на слизнячьих.
  - Пауки имеют ядовитый укус и могут [bold]создавать паутины[/bold], через которые тяжело пройти, но их легко разрезать. Они также умеют ломать двери, окна и шлюзы.
</Document>
