<Document>
  # Космический ниндзя
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Spider of the night, silent is my bite."[/italic][/color]
  </Box>

  Вы — элитный наёмник, которого [color=#66FF00]Клан Пауков[/color] отправил посеять хаос на станции. Вы экипированы так, чтобы действовать тихо — но смертельно.

  Бой с криминалом или относительное спокойствие — дисциплина учит вас, что [italic]задачи всегда нужно хотя бы пытаться выполнить.[/italic] Ради чести!

  ## Стандартное снаряжение
  Вы начинаете с импланта [color=cyan]дезактиватора[/color], так что если вас поймают или убьют, ваше снаряжение останется недоступно врагу.

  В сумке у вас [bold]инструменты[/bold] и [bold]коробка выживания[/bold]. Также вы носите [color=cyan]реактивный ранец[/color] и [color=cyan]пинпойнтер[/color], который покажет путь до станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>
  
  ## Ваш костюм
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="your visor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="your suit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="your boots"/>
  </Box>

  Самый важный предмет — [color=cyan]костюм[/color]. Без него ни одна способность не работает.
  Он требует питания от [bold]внутренней батареи[/bold]. Её можно заменить, а [italic]батареи большой ёмкости[/italic] делают вас [italic]по-настоящему опасным ниндзя[/italic].

  [bold]Вы можете пополнять батарею прямо[/bold] с помощью [color=cyan]перчаток[/color]. Текущий заряд видно при осмотре костюма или по уведомлению на экране.

  Кроме того, у вас есть [color=cyan]специальные ботинки[/color], которые сохраняют гибкость, устойчивость и не потребляют энергию. А [color=cyan]визор[/color] защищает от ослепления.

  ## Ниндзя-перчатки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="your gloves"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Эти перчатки — ваш хлеб с маслом.[/color] Они сделаны из [bold]изолированных наномашин[/bold], чтобы вы могли тихо проникать на запретные участки, не оставляя отпечатков.

  У вас есть действие для включения перчаток. Включённые перчатки дают доступ к [bold]особым способностям[/bold], которые активируются взаимодействием пустой рукой при выключенном боевом режиме.

  Ваши способности включают:
  - Эмагнуть двери и шлюзы.
  - Высасывать энергию из [bold]трансформаторов[/bold], таких как APC, подстанции или SMES (чем выше напряжение, тем эффективнее).
  - Наносить электрический разряд по мобильному объекту, оглушая и слегка раня.
  - Вмешиваться в [bold]оборудование станции[/bold], чтобы выполнить [color=#66FF00]задачи[/color].

  ## Энергетический катан

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Вы клянетесь не использовать огнестрелы — только меч.[/bold] К счастью, у вас есть крутой клинок.

  [color=cyan]Энергетический катан[/color] наносит много урона и может [bold]вызваться обратно[/bold] за счёт энергии костюма. Чем дальше он от вас, тем больше энергии требуется.

  Когда катан в руках, вы можете [color=cyan]телепортироваться[/color] в любое видимое место, [bold]включая окна[/bold]. Затраты на «бросок» восстанавливаются медленно, так что держите пару зарядов в запасе для быстрого отхода.

  ## Заряд клана пауков
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>
  
  Это [color=cyan]модифицированный C-4[/color], который лежит в кармане. Он даёт мощный взрыв, но [bold]его нужно установить прямо в цели[/bold] — это и есть одна из ваших задач.

  Он не активируется вручную, так что прикрепите его к стене или мебели, которая не будет случайно подожжена. Выбирайте место осторожно: его нельзя снять.

  ## Задачи

  - Скачать \[9-13\] узлов исследований: используйте перчатки на сервере R&D, чтобы получить доступ к разблокированным технологиям. Возможно, придётся сначала разблокировать технологии самим.
  - Эмагнуть \[15-40\] дверей на станции: используйте перчатки, чтобы взломать соответствующее количество шлюзов.
  - Подорвать заряд клана пауков: установите заряд в заданном месте и подорвите его.
  - Вызвать [textlink=\"threat\" link=\"MinorAntagonists\"]: используйте перчатки на терминале связи.
  - Поставить всех в розыск: используйте перчатки на терминале с криминальными записями.
  - Выжить: не умереть.

</Document>
