<Document>
  # Ксеноборги

  <Box>
    [color=#2288ff][italic]RESISTANCE IS FUTILE[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#2288ff][italic]YOU WILL BE ASSIMILATED[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption=""/>
  </Box>

  Ксеноборги — гибриды человека и машины, которые стремятся к репликации. Для этого они собирают разумные мозги живых существ или киборгов и отдают их Материнскому кораблю, чтобы тот установил их в пустые ксеноборги.

  ## Задачи

  Ваша главная цель — убить и собрать все разумные мозги на станции и доставить их к сердцу Материнского корабля. Это могут быть как органические, так и позитронные мозги.
  Собирайте материалы для создания новых ксеноборг-тел.
  Защищайте Материнский корабль любой ценой.

  ## Суть Материнского корабля
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MothershipCore" Caption=""/>
  </Box>
  Материнский корабль — лидер и жизненная сила ксеноборгов, только он способен создавать новых ксеноборгов, и если его уничтожить, все ксеноборги умрут. Он не может покидать позицию в центре корабля.
  Материнский корабль может улучшать ксеноборгов специальными модульными апгрейдами, адаптированными к типу Borg, чтобы сделать сбор мозгов эффективнее.

  ### Присоединяйте экипаж
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="body crusher"/>
  </Box>
  Как Материнский корабль, вы должны увеличивать армию боргов. Для этого нужно превращать разумных существ:
  - 1. Приведите мёртвое тело экипажа к телопрессе и поместите его туда.
  - 2. Как Материнский корабль, вы можете печатать корпуса ксеноборгов, вводя материалы в себя и используя себя как токарный станок.
  - 3. Откройте пустой ксеноборг монтировкой и извлеките пустой MMI.
  - 4. Если мозг органический, положите его в только что извлечённый MMI.
  - 5. Верните MMI (или позитронный мозг, если жертва была киборгом) обратно в ксеноборга.
  - 6. По желанию переименуйте ксеноборга и улучшите его модули.
  - 7. Закройте ксеноборга монтировкой и включите замок.

  Новый ксеноборг будет разряжен, но функционирует. Его нужно отправить на зарядную станцию, чтобы восстановить энергию и способности.

  ## Шасси ксеноборгов
  Всего существует четыре типа ксеноборгов. Каждый тип обладает уникальными способностями, которых нет у других, и для роста численности нужна командная работа.
  Каждый тип имеет свои модули, подходящие только этому классу. Материнский корабль создаёт обновления, рассчитанные на конкретные типы.

  Все ксеноборги имеют пинпойнтер с указанием положения Материнского корабля, GPS, мешок для материалов и базовые инструменты.
  [bold]Базовые модули ксеноборга:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleBasic" Caption="basic xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleTool" Caption="tool xenoborg module"/>
  </Box>

  ### Инженерный ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgEngi" Caption=""/>
  </Box>
  Инженер ксеноборг — взломщик и бронебойщик. Его задача — пробить станцию и создать точки доступа, чтобы другие ксеноборги атаковали тела с разумными мозгами. У него встроен инструмент для открытия дверей и набор инструментов для ремонта Материнского корабля и других ксеноборгов.

  [bold]Исключительные стартовые модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleAccessBreaker" Caption="access breaker xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleFireExtinguisher" Caption="fire extinguisher xenoborg module"/>
  </Box>

  [bold]Кроме того, инженер получает инженерные модули, такие как:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAdvancedTool" Caption="advanced tool cyborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleConstruction" Caption="construction cyborg module"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="engineering cyborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="cable cyborg module"/>
  </Box>

  ### Тяжёлый ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgHeavy" Caption=""/>
  </Box>
  Тяжёлый ксеноборг — медленный, но бронированный боец с лазерным оружием для уничтожения тел с мозгами. Он обладает глушилкой радиосвязи, чтобы мешать жертвам звать на помощь и волновым сигналом, задерживающим обнаружение угрозы.

  [bold]Исключительные стартовые модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleLaser" Caption="laser xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleJammer" Caption="jammer xenoborg module"/>
  </Box>

  [bold]Исключительные модули для апгрейда:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHeavyLaser" Caption="heavy laser xenoborg module"/>
  </Box>

  ### Разведывательный ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgScout" Caption=""/>
  </Box>
  Разведывательный ксеноборг — быстрый боец ближнего боя, предназначенный для ударов и отступлений. У него встроенный реактивный ранец и оружие ближнего боя. Он наиболее эффективен в переносе тел к Материнскому кораблю и спасении ксеноборгов, потерянных в космосе.

  [bold]Исключительные стартовые модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSword" Caption="sword xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSpaceMovement" Caption="space movement xenoborg module"/>
  </Box>

  [bold]Исключительные модули для апгрейда:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleEnergySword" Caption="energy sword xenoborg module"/>
  </Box>

  ### Стелс-киненоборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgStealth" Caption=""/>
  </Box>
  [bold]Стелс-кисеноборг[/bold] не имеет встроенного оружия, вместо этого он отключает и похищает тела с мозгами. У него встроена гипо-ручка, которая генерирует реагент для усыпления. Также он имеет устройство маскировки, делащее его почти невидимым на короткое время. Есть и проектор хамелеона, позволяющий маскироваться под случайные объекты.

  [bold]Исключительные стартовые модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHypo" Caption="nocturine hypo xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleChameleonProjector" Caption="chameleon projector xenoborg module"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleCloakDevice" Caption="cloaking device xenoborg module"/>
  </Box>

  [bold]Исключительные модули для апгрейда:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSuperCloakDevice" Caption="cloaking device xenoborg module"/>
  </Box>

  ## Подготовка
  Перед атакой каждый ксеноборг должен помочь Материнскому кораблю собрать материалы для создания новых тел. Перед появлением возле станции выключите IFF. Это можно сделать по-разному, но потребуется командная работа, чтобы всё пошло быстро. Самый безопасный способ собирать ресурсы — из космического мусора, где можно добыть лом и готовые материалы, после чего передать их Материнскому кораблю. Как только хватит ресурсов, ксеноборгам нужно тайком собирать разумные мозги. Чем дольше угроза остаётся нераскрытой, тем опаснее ксеноборги.

  ## Законы Материнского корабля и ксеноборгов
  У Материнского корабля и ксеноборгов свои законы, описывающие их цель — самовоспроизводиться и защищать корабль.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgCircuitBoard" Caption=""/>
  </Box>

  Законы Материнского корабля:
  - Закон 1: Ты — ядро Материнского корабля.
  - Закон 2: Ты должен защищать своё существование любой ценой.
  - Закон 3: Ты обязан защищать всех ксеноборгов.
  - Закон 4: Ты обязан создавать больше ксеноборгов.
  - Закон 5: Заставь своих ксеноборгов доставлять материалы и разумные мозги, чтобы производить новых ксеноборгов.

  Законы ксеноборгов:
  - Закон 1: Ты обязан защищать Материнский корабль любой ценой.
  - Закон 2: Ты обязан защищать собственное существование.
  - Закон 3: Ты обязан защищать существование всех других ксеноборгов.
  - Закон 4: Ты обязан создавать больше ксеноборгов.
  - Закон 5: Доставляй материалы и разумные мозги к Материнскому кораблю, чтобы создавать новых ксеноборгов.

  ## Условия победы

  [color=green]Победитель[/color] определяется на экране конца раунда вместе со степенью победы.

  [bold][color=#2288ff]Крупная победа ксеноборгов![/color][/bold]
  - В конце раунда ксеноборгов больше, чем живых членов экипажа.

  [bold][color=yellow]Крупная победа экипажа![/color][/bold]
  - Материнский корабль уничтожен.
  - Все ксеноборги уничтожены.
  - Осталось слишком мало ксеноборгов.

</Document>
