<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"They're coming to get you, Barbara!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби — антагонисты-конвертеры, заражающие всех, кого кусают, [color=#7e916e]Ромеролом[/color], смертоносным заразным вирусом, который быстро распространяется, если его не остановить.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Первоначальное заражение
  Вы — пациент ноль. Ваша кровь наполнена [color=#7e916e]Ромеролом[/color] и вам очень хочется поделиться им со всеми плотными существами.

  Как только вы узнаете о заражении, [italic]всё меняется[/italic]. У вас есть лишь время до превращения, а задача — [bold]максимально захватить станцию.[/bold]
  Используйте это время, чтобы подготовить оружие, снаряжение и ловушки. [italic]Космический Закон больше ничего для вас не значит[/italic]

  ## Передача
  Зомби знают только, как ковылять, кусать и бросаться на преграды. Их укус [bold]не всегда передаёт [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через толстые слои одежды, но он определённо причиняет боль.

  Нежить также может укусить критического раненого или тело, чтобы [bold]моментально обратить[/bold] его в зомби.

  ## Особенности зомби
  Зомби легко узнать по тёмно-зелёной коже, красным глазам, медленной походке, запаху гниения и отсутствию моторики. После превращения они сбрасывают гарнитуру и перчатки, а наручники бесполезны против их кровожадного укуса.

  Зомби известны [bold]сопротивляемостью порезам, ссадинам, ядам и холоду.[/bold] Они могут пережить вакуум и не нуждаются в еде, воде, воздухе или сне. Зато нежить [italic]сильно уязвима к ожогам и разряду.[/italic]

  ## Выживание
  Когда инфекция разрастается и [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] падает, на выживших ложится задача добраться до Центркома.

  [bold]Строительство баррикад[/bold] вокруг отделов и [bold]закрытие дверей[/bold] могут выиграть время, чтобы сделать оружие, спасти людей или разработать план.

  Помните: когда всё идет наперекосяк, [italic]нужно делать то, что необходимо[/italic], пока не идёт в ущерб другим выжившим. Собирайте всё, что можно от тех, кто уже не доживает до конца.

  ## Лекарство
  [bold]Уже превращённых можно вылечить только [color=red]смертью.[/color][/bold]

  Если вы заражены, но ещё не зомби, [color=#86caf7]Амбузол[/color] вылечит вас, но не защитит от повторного заражения. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вылечит и защитит, но только пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>
