<Document>
  # Дионы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  Они не могут носить обувь, но не замедляются в кудзу.
  Голод и жажда наступают у них медленнее.
  Их «кровь» — древесный сок, который нельзя восполнить из железа.
  Будучи растениями, они отравляются гербицидом, а Robust Harvest лечит их (но при злоупотреблении это рискованно!).

  Они получают [color=#1e90ff]на 30% меньше дробящего урона и на 20% меньше режущего[/color];
  но получают [color=#ffa500]на 50% больше урона от жара, на 20% больше урона от электричества и
  легко загораются при получении достаточного теплового урона из любого источника.[/color]

  ## Сделай как дерево и пусти корни
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
  При воздействии большого количества Robust Harvest диона начинает неконтролируемо расти и превращается в неподвижное дерево (сбрасывая всё снаряжение).
  Срубив дерево, можно «вернуть» диону в подвижное состояние.

  ## Нимфы дион
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  После смерти диона может добровольно уничтожить своё тело и выпустить «внутренние органы» в виде трёх нимф,
  при этом игрок получает контроль над мозговой нимфой.
  Она может говорить, но у неё нет рук и инвентаря, и она мало на что способна. Из-за маленького размера нимфа
  может помещаться в сумку или рюкзак, но самостоятельно туда забраться у неё не выйдет.
  Их небольшой вид позволяет протиснуться в вентиляционные трубы.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBackpackSatchel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
  </Box>
  Через 10 минут нимфа может восстановиться в полноценную диону. Это будет новое случайно сгенерированное тело с новым именем,
  и, кроме их слов, почти не останется следов того, кем они были раньше.


</Document>
