<Document>
  # Типы ролей

  ## Сторона экипажа / Неантагонист
  В большинстве раундов большинство игроков являются неантагонистами, то есть относятся к стороне экипажа. Это роль «по умолчанию»: если игра явно не сообщает вам, что вы относитесь к одной из других ролей, описанных здесь, значит вы неантагонист. В целом неантагонисты должны действовать во благо раунда.

  ## Одиночный антагонист
  Некоторые роли предназначены для создания угроз и проблем в раунде или для неантагонистов. Вы являетесь одиночным антагонистом только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом. Антагонисты освобождены от многих, но не от всех ролевых правил.

  ## Командный антагонист
  Командные антагонисты похожи на одиночных, но у них есть союзники-антагонисты, которым они не должны мешать и которых могут быть обязаны поддерживать. Вы являетесь командным антагонистом только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом.

  ## Свободный агент
  Некоторые роли могут сами выбирать, действовать как антагонист или как неантагонист, и могут изменить решение по ходу раунда. Вы являетесь свободным агентом только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом.

  ## Фамильяр
  Фамильяры считаются неантагонистами, но обязаны подчиняться конкретному персонажу. Они должны выполнять его приказы, даже если это приводит к нарушению ролевых правил или гибели. Вы являетесь фамильяром только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом. Вы являетесь фамильяром только того персонажа, которого указала игра.

  ## Силикон / Изменённый силикон
  У силиконов есть набор законов, которым они обязаны следовать превыше всего, кроме основных правил сервера. Вы являетесь силиконом только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом.
  Изменённые силиконы функционально идентичны, но этот тип роли используется для обозначения взломанных, повреждённых или иных нестандартных и опасных наборов законов.

  ## Корпоративная сторона
  Роли корпоративной стороны обязаны служить интересам NanoTrasen и Центрального Командования, даже если эти интересы расходятся с интересами экипажа станции.
  Вы относитесь к корпоративной стороне только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом.

  ## ТСФ (Транс Солчнечная Федерация)
  Роли стороны ТСФ обязаны служить интересам Транс-Солнечной Федерации.
  Вы относитесь к стороне ТСФ только если игра прямо и недвусмысленно сообщает об этом.
</Document>
